羅致光料失業率將升破7% 失業而經濟困難可申請綜緩

勞工及福利局局長羅致光表示，即使疫情半年內因有疫苗而緩和，失業率也不會短時間內回落，一般預測將公布的失業率會突破7%。

他強調，因失業有經濟困難的人士，可以申請綜緩，如果要設失業保險，要即時叫停取消強積金對沖。

羅致光：若討論設失業保險制度 需叫停「取消強積金對沖」

勞工及福利局局長羅致光表示，一般預測將公布的失業率會突破7%，以往在農曆年過後，失業率亦會再上升。他相信，即使疫情半年內因有疫苗而緩和，失業率也不會短時間內回落，推出社會政策時需要作出長遠考慮。他表示，失業人士若無資產無儲蓄，可以申請綜緩；如果要認真討論設立失業保險制度，需要即時叫停現時取消強積金對沖的工作。

羅致光在電台節目表示，按2003年沙士和2008年的金融海嘯，本港失業率要按年計的時間才能由高位回落，因結構性失業，如旅遊業等行業，即使疫情過後，就業情況也未必能完全回復。他說，若設臨時援助制度，有不同方式也要有許多考慮，例如只工作一個月的失業人士能否申請半年的失業援助等細節。

勞工顧問委員會勞方代表鄧家彪重申，不少失業人士因為少量的儲蓄或並非完全失業，也不想有標籤效應而不申請綜緩，要求政府設立150億元的臨時失業援助金。

陶大宇去陶大花園買淘大豉油

如果要認真討論設立失業保險制度，需要即時叫停現時取消強積金對沖的工作。

IQ零分每次9UP都無極限